召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(59)

上個post:

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(58)

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合符返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
咁樣好哂錢
不如補多幾堂操熟先考

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學
搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引
)_jul%202018.pdf

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車果陣培養好駕駛態度

屌你老母筆試開未

應該同walk in一齊開
有排

大家識嘅人最多試過重考幾多次?
利申：1take

留名下星期澤安
宜家肥佬排到2046

有無巴打知去TD甩P係咪都係預約續領?

本身2月尾考駕院幾時先call我

兩次

我考先你一步

好問題 我都下星期要去TD

小弟7月尾考油塘棍van，想問下係咪今個月尾要搵定街師傅？

學牌就過期，係咪得返郵寄form續領？

唔記得5定6次 好有毅力

今日考完路試成功咗，係度祝各位巴絲都成功

巴打幾時考

後日中午

加油
等你好消息呀

運輸署牌照事務處網上預約名額最新安排

運輸署今日（三月七日）表示，由三月九日起至三月底，將進一步增加網上預約續領正式駕駛執照／車輛牌照及申領國際駕駛許可證名額至每日四千個，可預約的日期則繼續為十星期，以方便有需要的市民登記預約。

運輸署的牌照及相關服務會維持二月二十八日公布的安排。金鐘、長沙灣、觀塘及沙田的牌照事務處的服務時間為星期一至五上午九時至下午五時。各牌照事務處會繼續暫停即時申請的櫃位服務，但會處理已預約的申請，以及市民經設置於各牌照事務處的投遞箱、郵寄或網上遞交的各類牌照申請（免試簽發香港正式駕駛執照服務除外）。

所有進入牌照事務處的市民，均須接受由署方現場安排的體溫檢測。體溫高於攝氏37.5 度或拒絕接受體溫檢測的市民會被拒絕進入牌照事務處。各牌照事務處亦會要求進入的市民佩戴口罩及先用酒精搓手液清潔雙手。

如運輸署就網上預約名額有最新安排，會把有關資料上載至運輸署網頁（）。運輸署再次呼籲，在減少人群聚集和社交接觸以預防感染的前提下，市民如沒有迫切需要，可考慮在牌證即將屆滿時才遞交牌照申請。市民如有查詢，可致電牌照事務處，聯絡電話如下：

香港牌照事務處 2804 2636
九龍牌照事務處 2150 7728
觀塘牌照事務處 2775 6835
沙田牌照事務處 2606 1468

完

2020年3月7日（星期六）
香港時間12時06分

上個禮拜好想快啲考好心急緊張
然後急多兩急都冇咗件事反而依家仲輕鬆
尋日學車當遊車河同師傳吹下水就算

我今個星期連學5日

本身尋日last堂然後後日直接考
但係手太痕聽日再學多次
考嗰朝嚟多節睇下路況
不過尋日行澤安第一次真係咁多地盤車
之前都有不過冇咁多

For 考車合格考生申請P牌

我計埋考試學40堂
如果fail都真係破產
不過朋友話要抱住fail ge心態考，考運居多

我學13堂
師傳話我其實都學到九九十十 考嗰陣做齊小心啲都算穩攞牌
但係我自己一直唔敢老定1take

如果之後有時間學就唔一定咁快學
早三個月學係比自己有多啲時間感受下部車

又係你呢柒頭，改咗名都認得你啦

得啦威啦，個個知你1take啦柒頭

巴打好勁我師傅都仲鬧緊我鬧我判斷差，轉彎差

四次

睇多啲人地點做囉
尋日都冇啦啦有人跟我車 我師傅叫佢跟住我做
我即刻驚一驚會做錯野 好彩最後冇事

唉 今日澤安柒左 而家又冇快期 排到2046

40堂80節??

衰咩

轉灣踩左線

邊隻灣點踩法

40節

一坐上去就勁緊張

問下師傅有冇得跟其他人睇多啲囉

係咪個c fu 係又屌唔係又屌
通常係冇信心至係咁

肥左 派快期
咪唔會派返本來路線
例如肥澤安 快期就培正道

入停車場練泊車 過幾耐會收錢？

唔使咁勞氣喎 我都知你肥好多次

個個都唔同
睇牌
點解要去停車場泊？
好多對新手黎講好窄 又多車泊係度
是但hi花人地架車又麻煩
一陣人地出入你又阻鳩住

師兄啱啱中国黎？
全部字我都識 加埋就唔係好識
肥澤安排快期都有機會中返澤安

咁邊到練泊車好 九龍區
停車場多L位

記得報紙講有人8次
好似仲係女人
所以大家唔好放棄

未考點肥？
不過你條傻仔，每隔一排就開post講一take pass，一有機會就提起

你人生係咪好失敗啫？
1take係最大成就？

曾經陪人練車就係有位就叫佢泊
邊行邊練 練死一個位沒用 當然要後面無咩車黎同個位要夠大
難聽講句 L位洗鬼練
你又唔係考試 L位擰多幾手一定入到
要練就練S位

呢度唔講得1take pass?
唔通一定要肥先可以上嚟求救

8次就算啦

岩岩開緊會 回POST有D 1999
我指如果肥左澤安
再排重考,會唔會考返澤安???

表姐考左6次 不過棍VAN

置頂Q&A：

重考無論快期定正常期都係一樣，肥澤安重考九龍，有機會澤安，有機會唔係澤安

sorry 置頂位睇唔清楚

咁有好有唔好
舊場:唔洗再加練, 但有d場都幾難 e.g 培正
新場:就要重新學路線,但有可能比之前既易

都唔算既
係我自己緊張大師上身，抵鬧既

你表姐考完有冇揸

有
不過之後做左人妻就轉左揸自動波
佢十年前考

佢都話當年考棍波多9餘

今日肥左 究竟幾乎先有得排

Ching 考邊條 肥呀
我17考都好驚吓

澤安 咁易都肥

好似話16號先可以再網上預約快期
真係16號先知

下星期考
好驚

想請問下，我岩岩PASS左客貨車路試，準備之後申請P牌，份申請表個申請內容應該只揀2(客貨車)，定要揀晒1(私家車) & 2(客貨車) ?

澤安係咪多死車，我17考 永考

棍Van會送 1號牌（私家車）
要唔要睇你自己決定，基本上無咩人會淨係填2

死車日日都多
今日地盤上落貨塞住成條路 零交通指揮安排

1,2

考試考2包埋1，所以揀1 2

我一開始都以為係, 但其實同之前公佈路試安排一樣, 個個星期無限delay

明白了，多謝大家教路

3月2復試第一日考重考排到10月

目前未有得申請快期，個網站維護中（自稱）

一般早上730起身搶都會搶到嘅，兩至三個星期可重考

有聽過出面搵人抽要400蚊，不過呢樣唔係太清楚

有人收改期信未，原本幾時考，改到幾時

利申2月11 未有

我師傅話有人收到了。但我仲未有，利申25/2

我想預返時間學返堂熱身，但又唔知大概幾時會到我考

我依加keep住一星期上一堂，始終唔知幾時考費是到時唔夠時間再操。係哂錢左少少

都係再揸多d時間，操多d車啦
再唔得就轉師傅，係同技巧有關，有d野你冇注意過，師傅又冇講過咁
壓力會隨住熟練度減低

利申：第三次先pass

唔係多9餘既 當學多樣野

請教下大家
離遠見到綠燈 之後踩brake由40降到20拖落2波
但當我開始慢慢吊起極力子果陣
架車好似冇晒力咁 龜速咁行
點樣改善到？

我已經學咗21堂，一堂2節已經好多堂

聽日就考 好緊張
有無大師指點下

我都未有，師傅話應該呢幾日會有，利申19/2

唔明
你最終想收慢定踩返起架車先

未有+1，我張學牌4月就到期喇屌

我淨係填左2，想揸私家車，有無得改返

請問有冇人考掃桿埔？
今日第一次行樂活道，
原來條大斜路係學禁，
咁嗰個位係個個都冇得練？

情況係咁
我見遠方綠燈 我驚行到過去會紅燈
所以開始踩brake降到20
之後踩離合拖落2波
我記得有師兄話拖波鬆離合要慢慢放
快就會chok
於是我就開始慢慢鬆
但鬆緊嘅同時部車好似比人拉住咗咁
行得好慢

收檔啦你，之前一pass咗就對住啲學神巴打串柒柒
然後每隔一排又開埋啲廢post話自己一take pass...

上次開廢post俾我哋笑到改名潛水，依家又嚟過呀？
喂哥仔你做到咁柒，改咗名都好難唔認得你喎

SAME HERE
我依家唔知點搵人教好

本身個師傅夾唔到？

威啦屌你老母
過主啦

你落一波會拖到好似踩brake咁
同埋唔使老遠就轉
定速見佢黃先停都唔遲

打漏野
你落一波會拖到好似踩brake咁？
上面有人講左係engi brake
好正常
我有時落斜會落一個波唔Brake咁去

係
所以好多師傳唔教香港區
香港區太多學禁

咁我可唔可以鬆嘅同時比油
令到佢唔會拉得太慢
會唔會有反效果

如果係咁
係咪唔會剔我

唔好俾油
考官聽得出你踩極力子俾油
呢D叫拖波俾油 考試唔好做
考試轉波唔chok就得 唔洗理慢
當你有牌再請教揸棍波既人

未有牌先學heel toe

無搵過師傅
我幾年前考過 近排抽快期
得10日真心唔知點搵師傅

唔該晒師兄

想請教下如果我行左線 左邊係一個避車處有架車泊得唔係好靚突左小小尾出黎 “澤”到我條線 咁我應該略略靠右過 定打埋右燈借小小右線過佢好
利申：聽朝考

睇吓突幾多，如果唔太多既唔擲界都得，如果難決定既打定右燈都得既，不過記住就算你只係略略靠右唔過線都好，都一定要先望右盲區再靠右

thanks巴打

如果係P牌就填多次TD590填加領，好似要比多45蚊

加領暫准駕駛執照
(19) 如你在獲發暫准駕駛執照的日期起計 12 個月內，獲得另一種類汽車的考試及格，本署可以免費為你加簽新的汽車種類在現有的暫准駕駛執照上，而 該暫准駕駛執照的有效期將維持不變。在暫准駕駛執照屆滿前，你應續領暫准駕駛執照，以繼續完成新加簽汽車為期 12 個月的暫准駕駛期。

1 take pass其實幾威 講真

你都on撚9
我會因為你而改名？
專心學車啦小朋友

咁好笑既，set條考試係到又全日學禁
唔知咩理由

係呀，呢度個個都係想專心學車㗎
奈何一入到嚟又見到你條傻仔係度借啲耳利申1take pass

都係嗰句, 係喇，得喇，知喇，大家都知你1 take pass喇

唔該ching
但係宜家無櫃檯可以點搞？又要入箱？

同問
考完一個月有多都未搞

第一次去拎p牌係咪$90?

目前佢淨係得入箱可以搞，分分鐘到五月都仲未開翻櫃檯

樓主可摸耳幫手pin呢個

想問下有師兄收到信未，本身2月13考

岩岩肥左 想問點樣排快期

我2月10考，都未有信

想問下油塘第一個停路口
右轉上鈄個個位
右邊一定有死車
要突個頭出去望
但一出就係黃格
如果有車黎逼住停咁咪逼住比人肥停黃格?

我淨係填左2...交左表可以點改...

咁大把野值得pin 喎, 依度又唔係剩係for p 牌, 又唔係上網自己搵唔到

有冇人最近考澤安? 就考 好多工程車地盤車好混亂

下星期一考

你意思係突個頭出去望到有車停係唔會肥停黃格?

2月22考 仲未有信

1月30考 3月6號收到信

好啦 唔該你先

聽日考 唔知點解係今個星期特別多

同問 但好似冇快期 上年年尾肥

我都係元駕，前提係有死車阻你視線先可以駛出黃格一條線，停低再望，當然黃格前都要停左次先

Me too 大家加油
亂到啲工人出黎指揮交通 兩條變一條線
又有工人推手推車

屌好驚呀
驚肥左排隊尾

本來2月17考，依家仲未有期

師傅另一個學生都係本身17號，一早已經有新期考

屌你老母運輸署

你一月尾考先收信，咁我二月尾考咪等到七月？

多謝哂你 好有心

唔撚柒係掛
咁濕鳩都有人記得

識人二月中尋日先收信
考三月尾

沙駕易唔易考

頭先學車見到幾位考澤安既師兄
希望你地成功

如果我想四月頭學車係咪差唔多要搵師傅夾定時間？

駕院一定易過街

利申: 元駕

一早睇好左邊上斜D車
一路出一路望右
有車照停黃格冇事
利申 琴日考油塘

差唔多la

我特登搵左個完全唔屌人嘅師傅
因為我一比人吊就會炒車
唔嚴格冇壓力, 不過咁樣好唔好就見人見智
初頭覺得一般, 後尾睇番仆街師傅個list同youtube D片, 先發覺佢教得幾足concept幾清

2月18考 仲未有信

我個師傅唔食鐘不過食煙
不過教得好慢唔知你介唔介意
例如我第一堂（兩節)淨係開頭停車
去到三四堂先教轉二波，直頭唔轉三波
因為你睇番之前D post同留言
個個第一堂又轉灣又轉波
我驚你一對比會覺得佢呃鐘

啱啱考完 差啲俾巴士佬玩到肥

呢個進度好正常姐，一步登天打唔穩根基仲衰

唔知今晚瞓唔瞓得著呢

加油呀巴打
等你好消息

琴日出觀塘係龍翔道，比另一個P牌硬Cut

差啲收唔切撞到

究竟點先可以避免到呢個問題

你抽正常期/快期都係隨機抽 (但聽d 快期黨可以抽到幫人選埋咩事場都得)

係駕院考 乙部合格 肥丙部
唔想再係駕院學/考因為好撚貴 再報自己搵cfu係咪都係淨考丙部就得？

係, 但要出街場考

出街場考係咪難啲？
計過條數再報駕院真係好唔抵

諗住報沙駕 請問有咩要注意

街有斜路駕院冇
街有學牌唔行得嘅位駕院冇
街你冇行過駕院有

但駕院貴

我覺得你對自己能力好有信心嘅就出街囉, 唔係咪洗多幾k

唔好報私家車

睇多啲野
揸多啲就會估到啲車想點 會預早啲計到啲車點行

望多啲其他線嘅車?

我有時唔覺，淨係望前面

駕院都有學牌唔行得既街，例如沙駕既大涌橋線，中途既一段沙角街係唔俾學牌入

係 可以話係防禦性駕駛
好多時望野唔係淨係望發生緊/前面既野
例如就去到斑馬線望下行人路啲人做緊咩
大約估算到佢地會點街 例如見到有條友冇望過有冇車咪要留意佢

諗緊報van 棍定自動

嘗試下望多啲左右邊，應該會好好多

筆試仲未有得考

我朋友本身26考都係牙痛咁聲

其實最主要係你有經驗知道咩車大約會點行
唔係話歧視 但係成日見到啲P牌Benz女司機都會見到佢地亂嚟 例如轉彎入錯線 左擺右擺 冇啦啦大dup

考埋聽日係時候約下學26既期

我琴日遇到就係p牌女司機，佢個邊塞緊車

突然間抽頭，我又就到

Dup到我on99

諗住去聽下筆試理論課先

其實有時候唔係完全冇跡可尋既
例如見佢地冇啦啦大直路收油 就留意吓佢會唔會突然抽頭

我都係小心啲望多啲算

真係好驚

我岩岩比個van佬挽 沙駕
我諗緊報唔報街
再落去要5680重要等到12月先考

想知點玩

撚一撚跌幾千好唔抵
睇下邊到快啲就去 拖咁耐又煩又貴

唔揸車，就唔會有呢個問題啦

挽你老母

個人意見一定係棍
撇除個人喜好唔講，學棍係會知多啲理論，起碼第時揸返自動波落大斜都知點解要落L波先

支票背後要寫乜

名
身分證四位
電話
仲有冇

我都係本身諗住唔知幾時考就唔好學咁密，想2星期先上一次堂，但師傅話2星期隔太耐，唔俾我咁做

如果咁都唔1 take pass真心會嬲

報串啦

咁巴打學咗幾多堂？

棍波路過一問L波係咩？
報棍啦我報完比人屌整都後悔左好耐點解咁執著唔報自動
但係考到之後就覺得自己對得住自己人生

13堂即係26節
好彩地1 take咗
佢淨教棍van

一星期一堂？

自己睇書仔算啦

食個靚早餐之後出發

有冇師兄最近考左忠義街?
想問下冇哂校車冇哂接送車係咪好考好多?

等你好消息

炒了 想問快期排幾耐

個師傅都想我一星期一堂
我用啲藉口講到兩星期先一堂
未有期又上哂堂 keep下手感咪算

我30/1...有冇人呢個期收到信

屌 未收到呀

媽咪 我終於得咗
2 take pass
兩次都遇到後生考官 唔知係未鬆手少少
各位加油 放鬆D揸 唔好咁大壓力就得

依家人少車少 易考好多

1/ L（低波）
需要很慢地爬坡或下坡時用。
普通甚小使用只限極低車速時使用。

師兄考忠義街?

我都上晒堂未有期，師傅叫我有期先搵返佢，補多兩三堂就算

L即係低波
講L可能誇張咗，多數落返D2/D3已經足夠

而家淨係處理寄...或者係個到投箱

咁L ON9咁咪有排等 咁我無牌點渣車?

半年前駛錯咗入大灣區
之後大約兩星期前收到罰單
但唔見咗 唔知點交錢
打咗幾個運輸署/警署交通總部電話都話唔關佢地事
想問下應該點做

網上預約續領要填正式牌
TD話會加派人手處理投箱同寄個D
巴打試試印好填好form帶埋信封去撞下彩...唔得即刻投箱
P牌一過貼住P揸其實都犯法...成件事好on9...

問題係我P牌完之前已經要投箱續 定 完左先投箱續?

乞衣畢架山花園小巴KD305我屌你老母一巴車埋嚟

龍翔道d車好痴線嫁 個個極速傳說上身
習慣三塊鏡都望 慢慢自然知d車走向 你安全人地唔安全都係炒

岩岩觀塘拎咗正式牌

之前寄咗兩星期支票都未入

早幾日仲見到有個brake盞燈閃到好似燈飾咁

我完之前三日寄，兩星期後都冇影

死守慢線安全
甩p 終於可以跟牌行

至撚憎行龍翔道 果條閪路 震撚到骨都散

油塘建議你早3個月開始學 一個禮拜學2堂
唔洗太早學

巴打唔通...?

掉返轉又得唔得呢
有啲後悔報左街

你係寄左form再去觀塘拎?
定係直接去觀塘TD搞甩P?

冇撚咗啦屌

行大埔道?
考車真係考運

行轉右 連最難既讓線都冇車到有晒機會直出
點估到俾部小巴收皮

sor

應該得? 但唔知係唔係都係6k 補考

錢解決到既問題就唔係問題

想問依家係唔係申請P牌都要入箱
琴日沙駕考銀城pass咗 師傅話等七日去拎
但係見到上面話淨係收入箱

你報街考又要上多幾堂去熟習啲路線，可能到時條數同你報駕院重考差唔多

唉屌幾撚時先有快期

貼P要跟P做

狗方回應指，非新牌司機掛上「P牌」，並不構成違法，但強調「P牌」車輛若使用快線或高速公路，會被警方截停調查，並按實際情況或作出檢控。

我個仔好勁，一震就問係唔係到龍翔道喇

寄form 冇下文，所以直接預約去搞

我諗緊好唔好繼續掛P, 有d 好心人會讓吓

佢似係講緊甩P之後未攞到正常牌嗰一段時間當無牌駕駛
成件事真係好on9，P牌轉正式牌要到甩P嗰一日先攞得，未攞又要當無牌

我葵涌去觀塘無得簡 唔係我一定唔會行龍翔道
有幾次震到我成隻手係離開左個太 危險到爆

唔行快線同唔趕時間咪由佢掛住先

過期牌唔係叫司機 係無牌駕駛
呢段野我係囤地波掛P牌架車cut出黎
係講囤地波有冇犯法

想問下大家，岩岩沙駕fail左，同一個考官考返
已經唔想係沙駕再報，
如果排快期係咪一定要搵出面啲師傅，
同埋有無好師傅介紹，嚴嘅最好

街既快期可以自己上運輸署網搶
但而家暫時因為武漢肺炎暫停運作
Fail晒2部分？

唉屌都唔知16號係咪真係開返

衰丙，上次係衰比佢踩停，今次都係一樣
同一個考官，我真係驚左佢，
所以唔想再報返沙駕同真係好貴

咁我應該係自己搵完快期再搵師傅？

即係新領同續領一樣咁預約？
點解TD講到續領先預約得
係咪on9

而家9成機會考多石，你係咪都係多石？可以講吓考官因乜事踩停你嗎？

係

出街都有機會撞到佢
快期可以請人搶 300-400蚊
有D師傅都會幫人搶
不過岩岩沙駕完搶完再搵師傅喇
最後駕駛學院師資質素真係好一般
我公司有資助考牌 幾個無一個駕駛學院畢業

上㳄多石入停車場，有人搬緊貨，我慢車無停比佢停左
今次河畔，油站位要借對面行車線避車，見到對車無停比佢停左

唔撚係下嘛，佢地唔係應該專考沙駕？
如果出面快期，係咪指定一條路線，
唔會好似沙駕咁要練幾條？

2個考鴨駕都肥左 返黎俾人笑到傻
全部考試都幾條揀一條
大部分都係得2-3條常考
應該無咩分別

咁我真係出面搵師傅算

依家嘅情況係街考唔知幾時先抽到快期

唔係專考沙駕
全部都係有幾條線
但出面會比較考技術, 我唔知沙田la 但元朗就一個上落斜位都冇嘅, 街考就全部都有上落斜

我兩次都係衰安全意識，點搞好呀大家

佢咁叻
不過條路又真係鋪得好閪

有人話金鐘唔俾P轉正式, 但長沙灣同觀塘成功
我之前睇佢寫都估唔得, 但等左2個星期把鬼火諗住搏一搏,
估唔到又得咗

總之你借線一定係佢停你郁 佢郁你停
見到d人老遠都有意識隨時停 好多人都真係唔睇車
唔好急唔好亂練多d將安全變成習慣就得

點解唔抵呢

我記得上兩個po有巴打計過
最尾好似同出面搵冇乜分別
我建議如果冇其他嘢進修就可以報駕院
有嘅出面學好啲

試過揸玻璃梯行龍翔道都震得幾犀利

有冇用有優惠嗰個plan

2月頭既我前幾日考完 預返一個月時間啦

似係

咁我行高速要停車吸返實？

5月頭考路試 會唔會冇得考

考忠義街有冇咩要注意

錢又俾左，咪聽下

係咪真係16號就開返㗎

回軚時 我放鬆少少隻手 等佢自己回到岩位再捉返實 咁樣係咪會fail？

我聽日去金鐘試下先

我師傅完全冇捉

咁快？ 唔係7個工作天？

我合格咗 都係放手回軚 沒肥

個標準咁唔同嘅

你都係唔好放手回，我可能好彩沒捉
我考自動波停車都波落n 波，但我問其他同事係第二到考要落返n波

我師父知道邊個考官比較嚴
叫我見到個嚴少少考官出黎考第二個 。先入去報到
合唔合格 考官真係重要

*沒落n波

我冇fail, 我補鐘師傅同學院師傅都明知我係鬆手回都話冇問題

最後一句啱呀

想問香港駕駛學院 去金鐘上3個鐘果堂基礎課程有無用？

今日收到信了

咁睇嚟我都起碼4月中/尾

巴打你本身
2月幾號?

啲人無聊到掉垃圾出馬路

本身2月3 改左做3月10

咩黎要去咁遠上

大約幾時通知你?
我13號仲未有通知

我係元駕 c fu 2月29 confirm 我
巴打你係駕院定街既c fu?

我都唔知 理論堂黎

係模擬駕駛，坐喺個模擬駕駛座，電視播片，其實冇乜用，唯一係可以正式上車前試下掂啲車既控制，知道點開車、轉波步驟等

駕院會快啲?
我係街師傅

我覺得係 始終駕院可以直接搵運輸處溝通 我諗街師傅問同我地打電話問一樣 Ching 要慢慢等收信

呢度有無人幫襯過「大成功駕駛學校」
師傅得唔得？
有冇咩留意？

多謝解答
我會慢慢等

我係肥左兩次油塘 可能有師兄比我有經驗
純分享 師傅教出個到 先係望左邊上斜車 有車上緊已經可以係讓線前停 冇車上斜 右邊又有車頂住視線就 都先係讓線停 就換一波吊住離合 好似泊車咁 慢慢出探下探下 當然未入黃格 望住右邊有冇車落 左邊上已經唔洗出 到望到右邊冇車落 當然左要冇車上 就出 右邊冇車落重要過左邊有車上 因為當你望到左邊冇車 右邊又冇車你 出左啦 左邊有車佢會係山下見到你山上讓你 到佢埋到黎你已經出左 而你望到右邊有車落 你都唔會出啦 你驚佢話你冇讓 就先係讓線前停做樣 你呢個意識比佢知你有讓 當然你做完樣都要真係有車上落時要讓車

利申:肥兩次都係迴旋處左轉一出話冇讓 等5月考永考

考沙田肥咗次 7月考第2次 撚住第2次都肥就放棄止蝕

我覺得機會唔大，上星期一我睇過話系統維護到9號，依家見到你幅圖多咗成個禮拜

肥嫁 要豬腸回軚

睇考官...

輕捉住等佢𠽌番去應該唔會肥

點解係睇唔開既?

果個迴旋處真係好難搞

要考埋個專業司機路試先得

唔好放棄呀巴打

我之前喺沙田肥咗兩次路試，出去澤安補考就pass 咗

個人覺得出去出面考，睇多啲唔同嘅路面情況，臨場應變會好啲

唔好灰心

我開頭好似你咁諗，但係考咗5次終於pass咗

我上年12月靚日期靚時間肥左都好沮喪, 但冇事架, 唔好太緊張, 第一次係大壓力d, 第二次會好好多架啦, 加油呀

pin內容錯喎 爭個the HKSAR 雖然可能都得同埋可以加埋支票背後要寫乜

唉屌 之前成日諗一肥就有排排 估唔到真係要排

今日去香駕搞手續 有冇咩要留意
利申 個一皮網上比咗

唔係好記得, 網上比交左租車錢果d 未, 未ge 預多~3k

佢叫我去門市提供翻啲文件 再比錢搞租車加路票

但係學牌幾時先搞 係自己申請定點

下星期到我
九成加入排快期大軍

學牌第日先比錢搞 佢會再聯絡你
早兩日報完

5次都係考出面？？

Thanks Ching

係呀，考咗4個場5條線

我都覺得自己好神奇

你學車總共用左幾錢

二萬幾好似

撞正個好官 條路正常冇事既

下個月中考掃桿埔棍vans自己出去搵師傅學，上個星期上完第3堂，之後師傅話要月尾先再有時間教一次過上多10堂，想問下會唔會學唔切架

雖然我一take過
但都要上黎講
其實啲師父幾賤
會特登教漏你少少minor野
或者係咁意講一次扮講左
等你唔會完美pass
博你其他野(佢真係有教果啲)唔小心做漏左
就搵佢補堂

我pass左之後問佢果啲做得唔好既地方係乜，吊，10個有9個都無講過

p.s. 我果個係好多人都話教得好

有冇巴打收改期信，share 下本身幾時改幾時

五次黎講唔算貴喎，你每一次抽到新路線練幾多堂？

3堂~5堂1.5鐘

有軚盤使用不當呢樣野

岩岩考完油塘，衰左

元駕第一批肥左, 比的士硬CUT, 完全唔覺少左人同車

呢排做咩肥多過pass

就算鬆手回，二隻手都係貼住堂軑
學左咁耐都係鬆手回
19號就考， 聽完你講有d淆底

我想問依家駕院係咪開番學車？
我見無人通知我上堂

岩岩考完油塘肥撚左泊車 丙部就無事
但上返運輸署個網好似仲未有得排快期要3月16之後先有

真心丙部過到 泊車死係太緊張

上面有人話上次已然押後過一次
都唔知幾時先開返 開返又唔知有冇期
望就望有啲補考生唔要期可以當做快期俾人搶

租車加補一補鐘又二三千 屌..
仲要唔知排幾耐先有得考返...

我2TAKE 都二萬幾

就快考油塘 但仲係唔太明 回旋處幾時要出 幾時要停 幾時要讓
有冇師兄指點下

你邊間

我李健補一次5000左右咋喎

學神學牌4月頭就過期，有冇人知而家可以點續？ 係唔係上網print form寄去就得？ 可以點交錢？

3take萬八

第一TAKE 駕駛學院都已經萬8,
之後第2 TAKE考街就6K左右

我第一take先9千幾

未補鐘都已經萬3蚊

未考都萬三，遇著個西官真係踢佢落車

我果時可能我on9la, 完筆試果時佢叫我~路試考前三-四個月要申請學牌嘅, 但我唔記得左, 最後幾趕咁去運輸署排隊

所以我冇試過佢代辦學牌呀, 但記住學牌唔駛咁早申, 你上車前有就ok

thanks 電話條友都係咁講

咁事實我係咁做冇比佢肥軚嘛

元朗不嬲都唔係受停課之類有影響架啦, btw 我果時考覺得私家車先最西

從來都係架啦

我就過到嘅, 我補鐘話: 咁樣係得嘅, 但記住一定唔可以鬆晒手

好似冇停過

支票

想問點解成萬八嘅

駕院不嬲都無停過/唔俾人學車
你智專定非智專

智專

智專會有師傅打俾你, 你幾時考先?

一開波就課萬3蚊, 之後駕院補鐘3K, 補街鐘又幾K
但都係肥, 要第2 TAKE 先得,
不過點都好, 而家叫甩咗P喇

肥邊個位
我下個禮拜都考油塘
但覺得自己都麻麻地

個個講法都唔同....
我司傳教我就差唔多樣樣都唔洗做....

N波 - 司傳有提過但佢話洗.
豬腸軑 - 司傳有教, 因為轉彎怕交叉手頂住, 回軑係鬆少少手比佢自己回 (佢冇講過話會肥又冇捉我呢樣)
手掣 - 司傳教係泊完位, 紅綠燈位至要拉, 小路出大路, 袋口位唔洗拉.

所以我都唔捨得駕院補鐘

依家報都係1萬左右, 搞咩要萬3

今日考忠考 考大圈pass左

係咪好易教冇乜死車?
黎緊19號考， 但日頭未揸過入去

今日唔多死車..可能考2點
同埋睇下係咪抽到大圈..細圈就望有無對頭車..

打唔通運輸署個電話
有冇巴絲知而家申請學牌係咪淨係可以郵寄

小弟9月考完筆試被運輸署assign左5月頭考油塘，
但因為一路以黎都未有時間去學車，如果我依家去報駕院係咪會抽多次路試考試時間？但個時間係跟5月定氹去好後？想預夠時間學車
眼睇好多手足都被defer左個考期同油塘個fail rate好高
祝手足們都一take pass

三手掉頭撞左後面
直接肥晒我兩part
而家個人好灰，冇晒希望
但本身今日個人狀態都麻麻地
巴打加油呀，比信心自己

返Office 住大西北
但又唔想揀駕駛學院
想考棍仔Van 有冇咩好推薦

有冇巴打之前停左考期但依加已經有信通知
利申：本身19/2考依加影都冇學牌4月中就到期

再利申 炒兩次同一個位 當分享失敗經驗唔學我就冇事

先講讓線 如果線前停 再出 真係唔好彩有車硬爆你 你停得快過過考牌官 你冇事
你冇線前停 見車好似好遠 出左車 真係唔好彩有車硬爆你 你停快過考牌官 你有事 前題你冇停車讓
當然有師兄可能講 冇讓但停切 阿蛇又好人咪冇事 咁恭喜你

而迴璇柱 幾時出 師父教 考同平時揸都係睇3點鐘有冇車 冇就出得

肥完經驗 1,2點都冇車先出
我兩次都係迴旋處左轉
第一次一出 出完cut右線後面有車到 比佢踩
第二次 一出都冇事 未cut右線 比佢話我冇讓 冇動作但都肥

乜掉頭撞駁會肥埋路試

下 無其他方式？

無事嘅
上左幾多堂
跟街師父定點

報街囉, 但你抽場就係全部九龍新界場一齊抽

就係想問下有冇街師傅推薦
身邊冇乜朋友可以問
同埋唔想報教院係因為食水深好多時要2 take 先pass

唉屌晏晝考沙田多石衰撚咗

你張黃紙有幾多個tick？

終於pass左 跑馬地。 謝天謝地

其實點先叫正常

嚴重嘅有2個

金鐘真係唔比
On9

我第一次三個

補充：唔知幾時開始 試場第二個T字路口由「讓」轉咗「停」
路口轉咗落下面加咗臨時燈 好似實施大半年

我都想知

我就係屯門考忠義街， 為左練考試路段要成2200學

巴打一Take?

鴨駕肥咩

我考高超道
咁啱一出一入都冇車
師兄唔好彩

又會觀塘得

巴打考邊條線 我前幾日考9點15 冇乜車喎真係

早幾日係冇乜, 復工開始多番

我鬆手回俾人剔左一次輕微 有個彎冇推拉呔又俾人剔左次 所以捉實好啲

Wtf 搵返c fu問啦

有冇人就黎考 知道呢個時勢一失手就有排等而好大壓力

23考

好撚想放棄 本來30/1考 生疏哂

考試排多一年
牌又過期
越遲越貴
重操
仲有機再失手

可以親身去運輸處入投遞箱 不過時間唔會有好大差別

等於重新黎過屌好撚慘 成皮野

師兄你考左未
1月尾都未考?

23/3考 咁岩踩正30/1初六 李健果時sell我少車
宜家molamola 仲有兩堂 等食屎

冇得加堂咩?
btw起碼仲有兩堂 加油

我考嗰陣都全程捉實推拉軚，但佢喺軚盤控制不當都俾咗兩個輕微剔我，又冇同我講過有乜問題，我都唔知點解，平時教車同出面補鐘幾個阿Sir都冇講過我控制軚盤有任何問題

我當年肥轉彎位置不正確同軚盤控制不當

我就係咁諗 結果真係衰撚咗

有冇人係無比人剔軚盤控制不當? 同離合不當一樣熱門

FD巴
唔好氣餒

衰真係冇所謂 考車不嬲考彩數多
屌係唔知幾時先有期
一部小巴就可以搞你幾個月

呢頭講完
上面巴打講得啱呀
真係無限期押後

我最後轉考自動波 唔想再咁大壓力

考咩波 只要有一部車玩鳩你都係衰

聽我師傅講淨係肥一part條隊冇合拼試條隊咁長
不過家下個時勢都有撚排等

真係好鬼慘 唔好過話排快期 依加連期都排唔撚到

路試慢期都百鳩幾日
最撚灰心係唔知幾時先有期
或者咁講 唔知幾時先開返個希望俾你去㩒期

唔駛理極力子同棍，起碼冇咁分心先，諗清楚再去

軚盤控制不當
如出現扭死軚、急速扭軚，或交叉手/ 單手控制軚盤/ 雙手離開軚盤的情況，就會被剔「嚴重」。因此在駕駛考試中，比較建議學神使用「推拉軚」，即俗稱的「扭豬腸」，便能確保動作標準無誤

交叉手原來可以即肥....
慣左三手調頭扭盡右軑個下係交叉手
好彩睇一睇

有冇人合格係冇比人剔過輕微?

我嚴重既有3個

我俾人一巴車埋嚟 仲要俾人剔未有利用先行權利
On99

我窄路掉頭 車輛碰及物體
至命傷將我由及格變不及格

我今日都比人剔咗呢樣仲剔埋腳掣...

我係肥入多石停車場嗰時...逆線有架的士嚟緊但都有d距離，我心急諗住轉埋入去點知比考官踩停

有冇原本巴絲二月考
依家有信或電話通知幾時考未？

咁想問而家肥左點排快期？

我都想知
重點係快期開都未開返
希望佢今次話23開返就真係23開返
搞咗咁耐係時候開返快期啦
之前押後嗰啲都排晒期啦 到我未呀

我上年年頭考過肥左，之後去左外國讀書就冇考返，學牌都過曬期， 想問下仲有冇得抽快期？

岩岩睇果時仲係16號...話咁快又delay到23號

宜家冇得抽快期？

有

唉過兩日考好驚

未有

我個學牌11月過期...唔知趕唔趕得切...唔想又比多幾舊

發現呢排澤安肥率仲高過其他

11月應該有既 就算排慢期都應該趕到

琴日都肥咗

屌我1take 都萬四 學咗四十幾節

前日肥澤安

我想問2月中考嗰啲收到信有新日期未

巴打都未收信？ 我本身2月17考都未有信

已經補左兩堂

嘩屌咁多人肥澤安
師傅都有兩個學生肥左澤安
仆街了

冇計，有時考牌都睇運氣
我就衰偷太盡位

可能你係萬中無一呢
問返個friend佢屋企教車
佢話油塘合格率高過澤安
澤安得五成 油塘反而七成

唔肥都肥咗 睇下下次排下其他線玩下仲好
天光其實都幾好考 冇乜伏位 如果唔中放學時間既話

合併試 20% 合格率
油塘有7成合格?

我都準備補第二堂
覺得學車真係好撚燒錢

我講緊既係佢教既學生 唔係整體
佢話澤安好教 未必好考 雖然睇落易考 但係好睇彩數 太多伏位會唔為意

我19/2都未收到

我年30炒左，到而家重考都係遙遙無期

我本身19/2考 跟出面師父既 依加一d聲氣都冇學牌又就到期

2月21都未收到

我兩take, 但我懶, 冇嘅第一次真係衰自己緊張冇得怨嘅
不過聽聞駕院質素係參差嘅, 我師傅就算幾好

乜都冇 同問

我都係19/2 乜都冇

本身2月13考，琴日收到信寫4月9比我考返

大老山隧道係咪會影快相？

Ching都係跟街師父？

係啊

你就好我一d聲氣都冇

嚟緊17號考永孝街，都有壓力吓，一肥咗唔知等幾耐，學生哥又冇咩錢
有冇ching呢排考 呢邊，等我留意吓，盡量記住做好佢

我20號考，學牌4月9號到期，到而家都未收到通知，點搞😭

原本2月20號考

永孝街算易，係考場出去果段工廠區難

好大壓力啊 下星期考天光道

或者你遲下要去整過張學牌啦

果個位好鬼多死車頂住哂，好難睇位

係咪之後全部考期都會延後又要等多個零兩個月

每日都要吶喊一次幾時先開返筆試

3月5合格
唔等佢個咩7日工作天
3月9去投箱申請P牌
尋日3月13就收到掛號

睇1,2點係咪指睇 由高超道落嚟啲車？
師傅教我睇右面有冇車，其實我唔係好get, 但多數我見高超道冇車，個圈又冇車 我就出

至於轉左之後cut右線
我會keep住唔比油行左面先，睇曬鏡後面冇車嚟，我就比油cut右面

唔知有冇錯

唔會延

我3月5投都未收到, 票都未過

咩叫扭死軚

點解我2月11仲未收信

依家出考永孝街落斜果條路無咗條雙白線，算客易咗
同埋落斜出路口果下吊住極力子一路慢慢出一路睇位，先睇右再望左，安全就出晒有車黎就讓

架車完全唔郁果時扭軚

利申唔識

扭死軚即係扭到去盡頭仲繼續扭
最理想就係知道邊個位係死軚就唔好去咁盡
有啲官唔鐘意

Sorry忽咗睇錯 係原地扭軚先啱

屋邨通常半個鐘
商場通常無
通常唔一定

我考期同學牌到期個日子都同你差唔多

算啦半放棄

呢排真係唔好揸咁快
一個月中左2次
東區走廊同康樂廣場
仲要係中午2-4點
好彩2次都未過15

我琴晚唔覺唔覺上咗90

唔知隧道有無影

想問之前要改期另考個啲係未全部會岀信通知
利申 原本2月18考油塘 到宜家仲未有任何通知

限速70超15或以下係320唔使加監？

聽聞p 牌超1都加監

10號考澤安
考前好多甩漏 簡直錯得太離譜 抱着肥硬心態
但最緊要考個陣夠冷靜 多啲睇鏡 轉彎小心謹慎
最後好彩一takepass 真係睇考嘅時候個狀態

我後日後
腳都震
肥唔係問題，問題係排到年尾先有得考

琴日第三次考元朗
三次都考宏業東
最後都係肥咗
有冇咁啱三次都係考個條路
暫時用咗三皮係學車考車
唔知下次會唔會又考同一條路呢

恭喜阿

棍？

梗係希望可以一take pass 啦 記得泊位調頭唔好太心急 泊車追住隻角入 同死車保持一個車門 祝你好運

你不如搭車算啦

Cut 線岩阿意識 考試定啲就得

迴旋處左轉同直上咪睇 高超道落斜既車 師傅教右邊冇車出係岩 我講1,2點鐘既意思就係高超道既車係個迴旋處位未出 考試既話 你讓線前停 佢未出 仲係1,2點鐘 個讓位 出就應該冇事 佢係高超一出 我提議都係讓佢算 因為我就係太急

同埋有啲司機係內圈爆出黎要小心
例子 我第二take 迴旋處左轉去鯉魚門道 高超落斜外圈車停 內圈車行 我一出完 就準備要cut右線 佢內圈cut左線 我同佢X走 考牌官計我冇讓佢

棍van
我唸緊係咪因為我拎快期
所以次次都考宏業東

我對揸車冇咩好大興趣
純粹有牌就得

多謝晒巴打

乜期都未開 好撚濕鳩

我之前快期都係宏業東

純粹宏東易中
利申我都考左兩次宏東, 你衰咩同考咩?

咁就可能係

琴日個次衰沒有留意交通情況
同埋離合器使用不當

依家係咪已經可以報番考車？

知唔知極力子邊個位衰
你冇望鏡??

係 冇望鏡 個官都出聲
極力子chok掛

後日澤安有冇巴絲有tips好多地盤大車

操得唔夠熟? 記得望鏡呀
極力子唔好鬆得咁快會唔會好d?
下次幾時考?

唔好緊張就得
我過死車冇問題 係緊張然後再加埋俾咗位部小巴入先死

想問下窩打老道左轉上培正中學果到有無紅燈cam

朋友唔小心睇錯燈 紅燈轉左

冇

自己一take棍私 每個人學既時間 領悟都唔同
利伸學左半年 大概70節 考完即刻出車 正常路面情況都handle到 有時啲突發野真係要靠渣得多學得多先有反應
無論為慳小小 學得唔夠 然後不停再考 應付唔到

謝 希望咁岩無地炮

嗰個位難啲
但係咩鐘數 冇人呠咩
嗰枝通常放完左轉放右轉 然後全紅 再放左轉

難D無地炮？
無人呠

呢啲位真係唔會有
同埋未聽過衝燈有地炮

好L彩 前面後面堆燈口都有炮 好彩依個位無

收到信未？

又唒幾舊水

唉你11號考都未有信 我20號都唔知等到幾時

未 乜都無

咁搞法其實係咪死心排慢期算
好似慢期排到六月尾

未拎期
快期師傅仲未拎到有
下次得架啦 應該
始終自己都俾咗成兩皮
下次我會好認真咁面對
多謝你 我會架啦
同自己講左右鏡都要多啲望 盲點都係

有個阿嬸係我臨上車前話自己今次第四次考

好彩冇比佢影響到 1take

多謝巴打

打破我地既宿命 整返個pass嚟

多謝巴打
但師傅早兩日考澤安既學生都肥撚左

其實一波轉二波夠速度係咪都可以快放踩油去
想轉得爽手啲唔想成日有兩三秒空窗期

所以我就算抽都唔想抽返澤安
想試其他 橫掂淨係丙部

一轉二想做到快放極力快比油有咩技巧

考18牌有個技巧
鬆油前踩多下深D既
拉高個轉數
因為18牌要2下極力子
係你考2牌轉波會更加順D

5月中考
到而家學牌都未申請到
會唔會仆街。。。

一波就OK
二波個磨合好難FEEL

正面啲諗 如果你可以喺恢復排期嘅第一日
9:00前到運輸署門口等開門 報正常慢期
假設棍van丙部九龍
你6月16就可以考

因為由1月28開始到而家3月14條隊都冇加過人

都係嗰句 考官每日全港走 條線易要合格就自然要做得足啲

未得 所以慢期隊尾先6月
如果得咗預計隊尾應該2020年9-10月 因為開始排得期即係會有筆試合格嗰班升上嚟

而家慢期6月因為年三十就截咗龍
由1月28到今日條隊都冇變加長

不過咁 如果你知邊日恢復排期 你喺嗰朝9:00到運輸署報考試 你就可以6月尾考

我成日都想對私人師傅既學生講
早d學啦屌你地預到咁炆做乜鳩姐淨係錢都仲貴啦

佢地覺得早學會蝕左架

唔知點解渣緊我唔多feel到但坐副駕就覺我好明顯

讀書已經填鴨學車都填鴨

唉

但都明嘅, 如果早上堂又驚個師傅可以多d 時間說自己學多幾堂, 逐堂計錢係有會有concern 嘅

上YouTube 睇下片先

咪當操車見多d路面情況
填鴨學比你操到你個考場識飛
求其整件小事都夠你收皮,已經唔係講緊比d仆街硬cut
唔夠熟d環境因素變多幾變就做唔返架啦

我都覺得要早d 啲, 但有時d 人窮咪諗住速食囉, 想用最少時間去有成果, 同埋依家d 人除左鬥一take 仲要鬥上得少堂架嘛

考完當拎沙紙就造姐
要用既話二take 30堂(60節)點都冇1 take 10堂之後炒車咁柒

你睇d 人上黎問都知依家個個都車神黎, 個個都幾十幾十咁超, 一堆人上黎問p 牌快相加幾耐監, 就知依家係點

最主要係上黎問人果下好笑

想請教唔同波段個磨擦點位置係咪一樣?
之前唔知睇左咩文話唔一樣
但今日師傳又話一樣

有乜撚好威咁撚大個人要拎呢d野黎打飛機
心智好撚唔成熟先會覺得渣得快=手車好
我睇頭d 睇左十幾年玩d on9賽車game玩左十幾年都唔會覺得快=勁

依家係咁架, 街考又睇唔起駕院, 1take 又睇唔起多過1take, 上得少堂又睇唔起上得多堂, 渣得快又睇唔起揸得慢

我淨係睇唔撚起手車閪既人
尤其係轉個細彎到西到閪咁,唔撚顧所有人除左自己果d

唔關事 考官唔會知你係快期 只係元朗50%都係考宏業東 平時多車係難考 巴打衰咩？

Sor 追返Po之後見到你係冇望鏡 咁真係惟有練多啲 不過俾啲信心過左兩條死車街 過到橋底基本上個牌就係你既

我呀sir 話有人衰過最後一個讓路口

即係轉多兩三個彎就返入去駕院個個？
一轉左 左手邊好多車房個個？
係衰左彎冇睇左鏡盲區 定 睇唔切右邊啲車心急衝左出去？

我聽過最撚癲係轉返入駕院個彎架車太右（冇過對面線）
然後話佢冇用盡左邊空間肥9佢

痴撚線 我係巴打你實屌7佢 反正佢都有心肥9你

出左邊架

二月中延期既朋友有無人收到信，利申未

未

其實中鏡係幾時要睇?停車一定要睇?一向停車都冇睇中鏡,唔知會唔會肥

停車前一定要

師傅冇講過

得閒就睇啦，睇多啲無死

聽日到我考

最易就係澤安

依排d 人好似話澤安肥左好多人嘛

聽日here死撚硬

新手想考棍VAN
住新界西但1516咗好耐報唔報元朗場好 有無咩建議
有無巴絲有師傅推薦或

預著啲仆街師傅真係慘過食屎
一味係咁屌屌屌
之後係到發悔氣 有撚病
屌你老母撞車死啦撚樣

P牌仔想出車，除咗上28car睇，仲有咩網/車行係多車睇同有信心

新界西我覺得駕院算啦, 出去嘅time cost 都喺番度

聽日考元朗
今日上堂壞左兩個燈位

求聽日平平穩穩 順利渡過

巴打gd luck
我都係聽日

報元朗場
覺得考試路線難度普通
全程冇斜路迴旋處叫做少啲顧慮

不過駕院實戰堂數少 如果考棍van建議有心理準備要出面補下鐘

多謝
Goodluck 一齊pass

total幾錢 係咪有得用可持續進修

搞唔掂棍van，想轉自動私家車
想知考期係咪會重頭排過

我當年考幾千, 之後變左萬頭, 原來而家變到兩萬都黎

駕院唔止實戰少, 仲超伏, 當時教我車果個全程玩電話,
頭一堂極速講哂泊位掉頭上斜,
第二堂乜都無教就叫我出街, 初時仲會講下路口轉左定轉右,
行完四條線之後連野都唔講埋頭玩電話, 叫我自己搞掂
之後D堂全程好似得自己一個人學咁, 我超速到60佢都唔理我,
最後考試碌過左, 但得10小時路面經驗, 個雪藏連我自己都驚

駕院D師傳又咁HEA, 仲要瘋狂加價食咁水深 ,
而家CEF好似仲要考多個試,
如果唔係1 take都唔知claim唔claim得返,
焗D人係佢度補考

我FD報個陣都話勁HEA 如果唔報教仔
仲可以報邊間比較有良心

唔好衰呀 一個閪官/一部閪車可以玩你至少三幾個月使你幾千

好驚
好驚遇著閪官
早知前世多啲扶呀婆過馬路

我諗諗下嗰日條路都冇乜太大問題 未令到我肥
部車一巴車埋嚟我都有反應有踩迫力
個官唔知玩鳩我定乜 調頭我明明預鬆咗位 佢都每手落車左度右度唔知做乜 明明車內睇鏡都擺明冇撞到

嘩屌
你師傅對佢有冇咩comment
我師傅話有燈神專捉人唔打燈
佢叫我放鬆啲黎，唔好咁緊張

本身話佢老野冇乜特別著緊既野
當日其他嗰啲就各有性格 有啲鐘意爽啲有啲鐘意慢啲

咁真係睇運
想請教下巴打你考果日斜路停車係咪臨入轉入番去果度做？定係上番試場大斜路度做

喺藍色牌做
嗰日行第三條線

真係好驚
希望聽日啲盲毛唔好亂咁過馬路

入試場真係睇清楚
當日有架仆街車考完衝出嚟
我讓完一部扭緊個頭入去佢又衝出嚟
衝咗半部先即刻dup
我又停喺度 唔知係咪呢下俾人剔冇用先行權利
真係任佢剔 諗極都諗唔明我有邊個位冇用
除非我南昌街上斜清晒後面啲車先抽返出條線中間佢都計我冇用先行權利 如果唔係真係唔知佢剔乜鳩

幾撚陰公 我連有人開車門有人衝紅燈我都做足動作冇俾位佢入 佢同我剔其他野

即係臨轉入去番試場，望晒冇車先好轉入去？
唔該晒巴打不過都預左肥

係 唔止望門口 望穿埋鐵絲網有冇車郁緊先好入
是但啦肥咗一齊排期做苦主 不過希望你唔使做苦主

求師傅推薦

知道，多謝晒巴打
等我一齊排隊尾啦成條路線有三份一係地盤，唯有揸慢啲

如果佢依家個尾期係真既 我都可能第一日去排尾期算
佢話6月19

你考咩鐘數

11:00

咁就仆街了，隔左幾個月，又要用多幾千蚊

咁真係難講 我考嗰轉外面又唔算多地盤車

望就望佢23號真係開返
依家排期無望真係好撚灰

擰頭擰到頭都甩
大埔道三線變一線我都係好大障礙

我反而覺得冇乜野
成條線真係冇乜特別難位
偏偏我就衰啲唔係重點野

真係睇運多過其他野
好撚驚師傅叫我乙部就算肥左死都唔好落車

雖然我明真係會好撚緊張但係一緊張好易做錯野
明明識做你都會緊張到做咗啲唔知乜出嚟

今日學車，成個人好似一片空白咁，師傅話正常既考前恐懼症
好驚chok親個官

理鳩得佢 自己盡量唔chok就算
佢要話你chok就下下都可以話
我嗰個個身郁到唔講以為撞咗車
Chok完成秒佢先嚟扮chok on99

嘩屌咁真係好仆街
我都同師傅講，如果係閪官打個眼色，我chok到佢頸斷，還掂都肥我

所以諗諗下都冇咁嬲部小巴反而覺得個官閪
不過是但 咁易上訴年中應該大把人上訴 搞得嚟都排到第二次

咁又係
多謝巴打既tips
準備加入快期大軍

我都希望係快期大軍唔係慢期大軍
有期排要感恩了

有無人知P牌換正式牌宜家係點處理
直接預約去COUNTER得唔得 定一定要郵寄?

星期五係金鐘入箱今日打黎話拎得

長沙灣同觀塘有人約續領係櫃位搞到甩到P
金鐘約續領去到櫃位要你入箱, 但2-3日就打黎叫你去返金鐘拎 (親身經歷)

記住P牌過期就算貼P揸車都係犯法架

唔會渣啦 泊左係樓下 預左封印佢兩三星期

宜家開始望緊28CAR 過多兩三個月 環球股災炒人
應該好多人會養唔掂車 到時就係執平野好時間

我個句係用黎頂置懶好心提下人

加入快期大軍
如果有

佢踩停我話我太貼駁

慘 行邊條線

大埔道

仲有冇衰其他野

真呀 都唔知點解 少少野即肥 機會都唔俾

好似考果日你揸架自動van去就得

咁你自己覺唔覺?

琴日小妹第一堂出路試, C FU 話我視線偏右, 因為我渣係用A柱對果條行車線,同想離左手邊排死車遠D, 驚肥太接近物體,所以偏右行D(當然唔係好貼右啦, 但會見到偏右) 考試同現實渣有冇咩問題?

Retake

想買架棍辣椒

我開始望緊2013 GOLF MK7 GT / Comfort

我覺得岩岩揸一定會, 因為司機位唔係中間
我上堂學到第8堂有D位都會偏左

咁呢啲好主觀真係冇得嘈既
今日閪官在澤安

我7次

唔好用A柱咁貼線 一陣你渣車成日掛住對線 唔識望左右鏡 前車 炒十次車你都唔掂
隻眼望中間最遠 自己隻手就會識跟 唔洗背咩左轉 細灣大灣 扭幾多太
總知望住 渣多D 就會FEEL到

依排對自己手車無咩信心 渣錯路 睇錯燈 前日泊停車位 差D左鏡HI到柱 真係少少ONLY
諗緊係咪應該要叫個FD坐下我部車 睇下我點渣

其實係味望遠小小就得, 定睇左右鏡車身同線?
考試呢個都算minor 野啦? 唔太過分宦唔會肥呢樣吧?

入彎反而我又俾C FU 話入得唔錯, 不過好似自己睇鏡太少咁, 一開始(琴日第一堂)淨係識掛住望前, 有野突然有架車係右手邊快插上黎睇唔到, 之後先識驚,自己係咁左中右咁睇, 但想問睇鏡有冇咩心得? 例如睇邊個方向先? 幾時要睇, 幾時要睇盲點,(Btw, van 係味冇左邊盲點? assume 網裝左貨?) 定係渣緊果陣幾秒就要自己睇鏡update 路面情況?

thanks c hing, 駕院pass左中期, 第一次出路係好多野唔識, 但我真係好仲意車, 想學多D野同最安全的渣法唔想害人害己

本身2月14考
依加改撚到4月25
有冇咁撚耐
屌你老母運輸處

油塘兩點係咩情況, 感覺個新式回旋處算易, 起碼叫知內定外,但有冇話最易邊條? 入石屎廠果到好似最難咁, 好多死車大車

睇嚟排慢期都得了

點解要去拎嘅，唔係會寄咩

快期係咪又delay一星期

係 下星期應該delay

佢話可以等佢寄
但去攞好過等多唔知幾多日

你岩岩上第一堂唔好洗諗咁多野住
一開始掛住睇鏡我反而覺得仲危險
正常師傅會逐堂教識你打燈, 睇鏡, 望盲點, 拉手製...
如果一次過講哂比你聽, 你會好亂學得仲慢
直路睇鏡密唔密其實好視乎你各方面熟練程度
一開始建議你顧好前面同左右先

幾時有得排快期
等到學牌過期又要比5舊水

我都想知
慢期唔耐都照殺

大家齊齊排

好有毅力 有冇考到灰曬

最緊要有得排已經好滿足

我駕院黎, 考左中期試, 都叫知基本操作啦, 同埋路試佢得12 X 55 mins 堂俾我地學路試 屌佢, 中期都係學左12堂, 所以我估應該要真係學閱讀路面架啦

今日考完忠義街一take pass左🤤🤤

有無人可以講下平日油塘 9am 嘅路面情況？
黎緊考 但學車又無得試咁早嘅時間
當日又無得練一下先 所以想有定心理準備

申請學牌
入左箱
等左成個星期

點知岩岩下午5點45分先打來
咁岩做緊野又聽唔到

屌

如果轉自動 van 就可以唔使由頭排，轉自私就要由頭排
因為你報考試已經選定係私家車定 van，棍定自動就睇你考試揸邊架

早學早享受，遲學貴幾舊

係咪寄信俾你？我2月11點解仲未有消息要排到幾時

求加入快期大軍

唔係啩
我2月尾, 但學牌4月頭到期, 睇嚟又跌幾舊

我長沙灣入箱拎p唔知要等幾耐

係寄信

學院好似會快少少
但我係街師傅

我6號pass，11號入箱，今日已經收掛號

*收到

我4號pass, 6號入箱, 佢12號幫我整左, 14嘅過左我張票, 16號收到掛號

唔係話要pass左之後7個工作天後先可以交咩同埋知唔知交cash得唔得？

唔該晒 我12號入 希望聽日拎到 btw 可唔可以講下邊間入

一樣長沙灣，仲以為有排都收唔到，考46終於告一段落，祝各位巴絲打早日pass攞牌

之前抽過 7點半入唔到system 過咗10分鐘先入到都排到一個月後考
如果你唔介意一星期內考 好易就有

我就係想越快越好

都唔知幾時先開番個system 每星期都Delay

仲未收到改期信揮手

有信未呀屌

仲未有信啊

有架
成日諗點解自己咁失敗
不過因為考到怕，而家好珍惜個P
成日好驚做錯嘢比人加監甚至釘
揸得相對小心

2月11

巴打幾時入 我上星期五入 唔知幾時有

我星期四 希望聽日有

有冇巴打絲打試過喺港駕幫手搞學牌，大約要幾多工作日？
佢地話自己去長沙灣搞會快啲係咪真？

同埋而家有冇駕駛學院或者師傅已經用新款hiace教車？

個頭長咗好多，架車又闊咗，希望短期唔會用呢架教車

想問轉彎點先可以轉得好啲 特別係轉右
唔知幾時扭咁

仲未等到新考期
師傅話香駕而家有既快期
都唔比得之前考唔到既重考生
要等運豬署指派考期

PS:2月13 沙田

我都係街師傅

等睇你比人批鬥

個個好似你咁 日日提住驚人唔知你一take pass咩
躝啦 好撚煩呀你

你咁早起身去學車？

想問首次申領學習駕駛執照，張form寫明話唔可以郵寄，咁依家係咪可以照郵寄或者放箱？

我都係考油塘朝早9點
諗住搵日請半日假去睇睇咩環境

快期幾時開呀

想問下有冇人試過考駕駛學院肥完轉師傅？因為覺得佢教得好差 同埋第一次肥完個條路 第二次考係咪一定唔會考返同一條路？

我考1040 但仲未有新期😪

你咁早起身出嚟柒？
你睇你一彈出嚟又俾人屌

今朝考天光道電單車，現場考官選擇考嘉齡線為主，路面非常暢順，無咩死車，未見有整路。
除咗亞皆路街一段路，其他路段近符無人島情況！

勤練習

考油塘肥路試🤢
跟住個學車尾行 係迴旋處跟咗佢出 奶咗嘢

上星期放箱幾日收到掛號信

2月23運吉處

今日考永考街pass咗，我C FU 話果個考牌官係新官幾好人，全程冇咩緊張過，係有小巴佬想扒我頭 ，好彩我起步快，佢放棄咗
佢抽左小小頭出嚟，都被佢嚇一嚇

我13考都未收到信。。

大家會唔會比錢個d 睇場人?

特登早啲起身睇吓又有邊個肥佬比我笑

本身2月14加一
但未收到任何電話or信...

果然係loser格

各位師兄 呢家快期咩情況

未開番

第二次佢會抽第二條路考..你可以出去搵私人師傅

場務姐姐？

上次考，師傅叫我比40蚊佢地

佢收？最後pass?

係我比錢師傅，師傅轉交比佢地
佢地有mark 低啲考官次序，我師傅睇完，見到啱時機就叫我即刻入去報到，避咗個殺人王

同問！求解答
另外請問有1，2號牌…洗唔洗放埋入信封比運輸署？

想問下p牌換正式駕駛執照點申請？
網上又無得預約

終於收到新期，4月尾考

呢樣野好耐之前聽過
估唔到宜家仲有發生

唔係, 有人可以考三次都同一條線

琴日肥左要7日內再報 咁到時快期開返 又要再俾過錢？ 我應唔應該俾住先

師傅叫我普通排
想問係咪普通排同快期只可以二選一？

收到信了，2月11改4月18又要俾錢操車，正呀

利申：棍Van

師兄考邊？

我2月18 仲9等緊

我師傅叫我一開番就睇下正常期咩環境，佢話之前就3-4個月
冇得食兩家茶飯

想問下咁多位我一堂90分鐘 正常收幾錢堂？
利申棍van
同埋租車費收幾錢左右居多？

油塘

一般（$280-300一節）一堂（$560-600蚊）
租車（$1800-2000）

大家通常考前幾耐出去補鐘？補幾多堂？
利申 駕駛學院

我考第一次學咗30節（22.5個鐘），算多定少？

睇自己需要架啫
寧願上多幾堂一次考到 都好過再要比多次考試錢 租車錢同試鐘

2月14快期孤兒仔

可唔可以轉時間?

一節係咪45分鐘？

冇得轉

我補左三堂, 好似最後一個月補

有問過師傅一般學車12-15堂去考就差唔多
其實最主要都係睇你自己覺得習唔習慣條路&部車，路熟咪上多幾堂拎下感覺

正常就係，好多時你上兩節個半鐘啲師傅就當你揸左兩個鐘

朋友琴日下晝澤安
兩part都肥
好似食左屎咁澤安

差半個鐘明明就差好遠

想問如果係駕院肥左，想轉出去跟街師傅學
有咩手續要搞？定就咁去運輸署排期就得？THX

我係預約觀塘成功換到，但有巴打金鐘唔得，
又或者可以郵寄or 入箱，但我試左兩星期都冇反應

有無人學車渣到綠燈位好驚佢轉黃 停又停唔切 去又去唔曬
每次行都心諗 唔好黃 唔好轉燈

慢少少30~40定速去
咁上下距離可以直過

我星期四考，有冇咩心得分享

我第一次肥就係肥呢樣轉黃燈踩遲左過左白線先停

如果爽手比油去埋應該無事

噚日啱啱考完澤安 好好彩1 take pass
想快啲搞好個p牌 師傅叫我入箱會快過寄
但我冇支票比90蚊
想知有咩方法解決/ walkin o唔ok？

唔撚係呀？

搵朋友寫cheque, 一係就唔好搞住

我果次好彩少死車 條路都順 btw揸得定d 唔好好似好緊張咁 個官見你定都會放心比個牌你多d 係迦蜜村街有對頭車就停車拉手制比佢走左先 唔好急住同佢爭 望多d鏡同盲點 係尻咁擰頭就得架啦 加油

聽日去駕院上基礎訓練組合
有冇人知其實上咩

多謝意見🤪

段片有講，大約3:30左右

咁依個要上呀, 其他理論課就一律唔上

近排仲要停課 會少好多死車 自信d 放心d 加油呀

仲有半個月就考忠義好驚

加油呀師兄 9成迦蜜村街 練好d一take🙆🏿‍♂️🙆🏿‍♂️

啱啱google咗, 好似學牌過期都可以照考試?
係唔俾學車

有冇巴打二月尾考 仲未收到信改期

好想唔續又五舊 只係抽新路未揸過

10月先有得重考 cls

白線前有兩個箭嘴 定油
如果去到近白線果個箭嘴轉黃就過埋 （如果前面無學車頂住）
如果係遠果個箭嘴轉黃就開始準備停車

本身14/2考，又係咩通知都冇

到依家都未有 運輸署真係on撚鳩鳩

岩岩10點考元朗 一返到試場就落暴雨 好好彩

石蘺係最易考第一次考培正衰左

你沒牌點解比出街？

坐你隔離考官都無執教牌喇
咁點解你可以揸？
過期牌都考得試

識唔識開水勃

尋日專登學車前睇天文台 問左師傅點開 如果唔係可能要問考牌官

係架
不過我當時前面係架大貨車，又要keep住同佢安全距離，所以判斷比油定踩停猶疑咗

培正pass路試，澤安重考乙部，有冇咩留意

快期唔一定下星期開番 因為佢會delay

我三手調頭第二手拎到好盡，個官直頭落車睇，都係岩岩夠過，佢個駁位係黃色界都易睇，師傅話右手邊考試位有條駁甩甩地色

利申前日肥路試

???

今日考沙田 銀城線1 tick pass 大家加油
利申：係出面加咗好多鐘

沙田P牌換正式 俾人屌 不過都照幫我做左

本身19號
依家都係咩通知都冇
但我師傅七日前同我講叫我留意信箱

10點半到

我都係19號，今日終於有信啦

我都係一樣 但依加無得排期住...
想問下巴打之前肥完係排快期定慢期 同埋最後要等幾耐度?

Ching考幾點

12：00 不過11：45 就出咗車了

Thx ching
下個禮拜考10點

同問 我好似唔見左泊車個張

加油啊 ching

要最後個張就ok
其實無都得 睇佢心情

好多比較人性化
試過好多野無寫 交低資料佢好人會幫你寫埋
當然唔係成張空曬

迦密村街姐係細圈？點解嘅

4月尾

屌仆街了咁我諗我都差唔多 但我學牌四月尾到期

洗唔洗寄埋個學牌過去？

聽日考忠義街, 好緊張

預左肥就唔會緊張

唔使

想問下而家學牌要搞幾耐

想問下筆試有冇考過主幹線號碼類似既野

自私鴨留名

就快甩P洗唔洗去運輸署網預約整正式牌?

你考的士啊

我都有信
原本19/2
依家20/4

唔係佢話會考本野入面d 野
驚佢無啦啦考依樣

的士就考你
一般筆試就唔會考你

我原本同你同一日考，
而家變28/4，
又要繼續比錢學車

好過冇得考
依家你地都咁排法 唔知仲有冇快期

我cfu都話佢唔會轉新hiace，因為難泊位好多
本身呢款hiace已經夠曬考試

有Ching 話觀塘同長沙灣上網book可以做，金鐘唔得。
我因為成日過金鐘所以都照網上預約去，個staff話要入箱

想問下有咩地方可以練車考完好耐淨係揸過一次 我又驚坐我隔離嗰個又驚 又多車 又比人呠 完全冇辦法好好地揸

因為你一定無行過

你係考街定駕院？我17號都冇信

你住邊頭呀大佬

平時唔比學車入 所以冇乜機會可以練 同埋多死車 過死車要過對面線 所以難d 考你過死車望鏡擰頭同你既路面判斷多d 第一次考9成都會係細圈

巴打 考成點？

去就近ge 工業村?

咪肥咗

岩岩先睇到巴打 真係要睇考官好唔好 成日排泊位調頭個陣 見到啲人都會諗 會唔會就係係連登傾過計呢

考街

想問下，前面有死車／cut線
係我打右燈前到底洗唔洗望右鏡同盲點？
姐係望鏡－＞打燈－＞望鏡－＞先至cut右
師傅講同埋做比我睇都係要
但上網睇教學就係打燈前冇話要望鏡

我就燈鏡盲鏡cut

bin c

2個鐘頭後要考啦， 冇乜點訓過
好驚好驚好驚

加油呀巴打
咪撚加入快期大軍呀

總之你鳩望，即係為望而望；同埋一個識望鏡嘅人，阿sir一眼就睇得出，教你車果個都睇得出。

其實細心啲好多嘢都睇得出，你成碌柒咁，比個牌你咪又係害咗你。當然，你手車超好，車手格識望鏡人哋一樣有機會肥你，因為累死人又會係呢啲人

上星期五先去入箱 都唔知會唔會等到下個月頭先有得拎P牌
今鋪真係有咩留返拜山先講

考邊

忠義街0910

唔去操番堂先？

我第2take都係忠義街考 行內圈pass咗

你好彩 停課冇乜校巴 應該會少啲廢車 冷靜啲應該可以 巴打加油

記住你由上車到落車都係一個演員
睇盲點動作有咁大得咁大
唔好衰係呢D on9野

你有好撚多錢去買車玩咩？你遲啲買車會死咩？定係你諗住揸車搵食？

想問下宜家仲有冇得排正常期？

喊出黎，我個師傅教我比啲啲油

離合器鬆到一半先畀油，如果你踩實離合器畀油就係空波畀油，畀空油

拖波鬆到一半高少少hold住，架車chok一下同聽到佢hur一聲，即係入咗齒輪先好畀油，未入齒輪都係空波

操左一節， 岩岩考完.
好彩Pass左

多謝師兄， 岩岩考完
行細圈pass左

好彩考官放生， 岩岩考完pass左

佢又唔係打尖又冇屌td 咁都話鳩人

祖哥話轉彎時如果用2波而且車速好慢, 要踩低極力子去到磨擦點 (但唔好低過磨摖點), 正如好似下面條片咁, 喺銅鑼灣邊寧頓街右轉怡和街:

不過聽人講過考試時吊極力子只可以用1波吊, 2波行緊車嗰陣唔可以吊極力子, 否則考官會當你空波滑行.

想問下有冇巴打試過考試用2波吊極力子而且合格? 純粹好奇.

不過俾著係我, 如果車速真係慢到要2波吊極力子, 不如入返1波好過, 唔會冒俾人tick空波滑行呢個險.

望就唔會肥 唔望就一定有機會肥
上網睇教學你信100%咩你師傅都同你講要望 你就望啦

望最多咪哂你1/2秒
無查看交通情況都大機會肥你 點解要比位佢入
你渣得慢渣得小心 最多比佢話你車速不合當
個考官唔通因為你渣得慢肥你咩

過線 爬頭 點都停一停 望一望先

有啲人係扮望、鳩望，係有fing頭架，但一樣睇唔到有車嚟，因為佢係一個為做而做嘅人

咁又係，其實我都無乜惡意

正路係望咗鏡先再決定cut 唔cut 線, 決定cut 線再打燈, 睇鏡盲, 最後畀油CUT
望鏡 －＞打燈－＞望鏡－＞ 盲點 －＞ 先至cut右

本身14/2+1
依家2/5

其實有d位真係掃一掃就得，
由其岩岩學擰頭，掃一掃你係冇睇清
但人係會有視覺殘留呢樣野
你會知道有冇野係個盲點位到
習慣左你會覺得擰頭係好基本既野
唔會點影響你判斷其他路面情況

咁你遲早出事，有啲盲毛欽鳩你同玩自殺嘅人都可以害到你

咁撚遲

想問寄信去續學牌 洗唔洗寄返舊個張返去？

各位師兄，忠義細圈有咩要留意？
過死車果陣對面有車係咪一定要停

一定要，死都等到冇車先行

有冇人2月23號考㗎
依家收唔收到信

c hing, 想問下呢, 考試果陣cut去右線淨係要睇右鏡>打燈>睇右鏡>盲點>cut
定左中右鏡都要睇? (學緊車,渣果陣時不時都自己睇鏡, 但cut 線果陣想學足D動作)

本身20/2考
依家 28/4考
學牌 24/04過期

今日重考終於pass左
遇到個好考牌官

考到牌3個月 泊車仲係好屎 有冇巴打教路

學牌過期都可以考試

你可以約師傅24/4最後一堂學 之後28/4考

「駕駛考試」唔係學習唔需要學牌 只需要路票(駕駛考試表格)

請分享

可唔可以形容下教官咩樣 ?

個官好有禮貌，同上次個個差好遠
個人都定好多

大家考試個日報到前會唔會熱個身上番一兩節先

本身17, 轉4月29考

上左五節

本身2月18 禮拜二 1040 油塘
轉左5月9🤦‍♂️ 1425 禮拜六

都唔知好定壞

上網睇好多二手jazz 萬零兩萬都有一我都知預咗整好多嘢
如果買返嚟應該預幾錢左右整？

帶眼鏡應該係遠視

我打漏左d野
係未習慣之前可以就咁掃一掃
等身體記得呢個動作先

一早行快線啦
不過係爬頭先行
之後都係入返中慢線

今日行龍翔中線，前面個個揸50
好老尷

考車果陣會Check考牌架喎 過咗期都得？？

聽日晏晝忠義街 希望遇着個好考官

我揸車偏慢 2x - 3x 左右 好少上到 40

應該 ok 掛

好緊張 雖然預咗重考 但求出年年中前考到 希望ok

擔心迦密村街 始終無行過

教車師傳提我揸太慢都係唔得
睇返分紙
有一項叫「未能調整車速以適應交通情況」
唔好太快唔好太慢
直路冇乜車點都要去到40至50內
其他轉彎過線嗰啲就慢少少都唔怕

我都知唔可以太慢

但如果行細圈

一開始路口轉右出忠孝街通常有死車

除咗之後再路口轉左巴士站出面之外真係無乜大直路

而且巴士站都好短 中後段仲上斜

岩岩都pass左 想問下拎P牌而家點搞？ 得翻郵寄？
定係都可以親身上去？

上去都叫係你入箱
不如直接郵寄

咁撚癲我上多二節熱身就算
腳力無師兄咁勁

我仲諗住聽日親身去運輸署搞P牌喎，而家只可以郵寄搞？

都話上去都叫係你入箱

感謝🙏🏻

揸咁耐車唔係腳力問題，最大問題係要超用神，連上五堂應該會過度用腦，搞到頭痛

終於有期， 29/4，有排。。。

好

還可以, 果日考完仲比屋企人即刻捉左去幫手喺屋企裝板擺野, 再趕住出左旺角買野

我有驚過自己會唔會考果時發瘟彈極力子

右鏡>打燈>睇右鏡>盲點>cut 就唔肥, 一定要做齊
中鏡建議睇, 準備收慢(睇有無後車貼近), 轉線(有無車會同你一齊抽頭)
左鏡你去右線應該無咁重要

考試時間忠義街都冇乜車 Ou對開果條路係大直路

嗰度無死車就正 夜晚揸永遠有

其實無揸過日頭 聽日考前個半鐘就係第一次揸日頭

想問大家邊到搵師傅？
定係報駕院有師傅俾埋你

想知埋下晝2-3點